%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Тезисы доклада на Международной конференции
% "Динамика. 2019. Ярославль"
% 10-12 октября 2019 г.
% Ярославль, Россия
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Загрузка файла preambula_ru со служебными командами
\input{preambula_ru}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Пожалуйста, не меняйте порядок команд!
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Название доклада на русском языке
\title{ Потеря устойчивости нулевого состояния равновесия одной нелинейной краевой задачи с отклонением в краевом условии } % обязательное поле!
%
% Название доклада на английском языке
\titleeng{ Stability loss of zero balance state of nonlinear boundary-value problem with deviate 
in boundary condition } % обязательное поле!
%
% Авторы
\author{Л.\,И.~Ивановский$^{1}$}
% обязательное поле!
%
% Пожалуйста, укажите Ваши фамилию и инициалы на английском языке
% Ivanovsky L.\,I.
%
\affiliation{$^{1}$ЯрГУ им. П.Г Демидова, Ярославль, Россия;}
\email{leon19unknown@gmail.com}
% обязательное поле!
%
\maketitle
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Рассмотрим нелинейную краевую задачу с отклонением в краевом условии:
$$ \dot u = u'' + \gamma u - u^3, \eqno(1) $$ 
$$ u'(0, t) \, = 0, \qquad u'(1, t) \, = \alpha\,u(0, t), \eqno(2) $$
где $ u = u(x, t) $ -- гладкая функция при $t\ge 0$ и $x\in[0,1]$, а параметры $ \alpha, \gamma \in \mathbb{R} $.

Представляет интерес ситуация, когда нулевое решение теряет свою устойчивость. Это может происходит одним из двух способов: дивергентным, когда среди всевозможных собственных значений имеется нулевое значение, или колебательным, соответствующим случаю выхода пары собственных значений с максимальной действительной частью на мнимую ось. Задача исследования состояла в изучении свойств потери устойчивости нулевого решения краевой задачи (1), (2), т.е. в поиске критических значений параметров $ \alpha $ и $ \gamma $ и построении асимптотических формул для режимов, от него ответвляющихся. 

Поскольку получить нужные критические значения параметров с использованием одного лишь аналитического аппарата довольно затруднительно, исследование осуществлялось численно. В результате были выявлены критические зависимости параметров $ \alpha, \gamma $, для которых нулевое решение краевой задачи (1), (2), дивергентно или колебательно теряет устойчивость. При значениях параметра $ \alpha $, близких к критическим, была построена нормальная форма и на ее основе были определены условия появления неоднородных состояний равновесия в одном случае и циклов в другом.

%
% Желательно не использовать автоматическую нумерацию и графику.
%
%
%
% Для оформления теорем, пожалуйста, используйте следующий образец
%
% \textbf{Теорема 1.} \textsl{Текст формулировки теоремы.}
%
% Утверждения и следствия оформляются так же, как и теоремы.
%
%
%
% Для оформления определений, замечаний и примеров, пожалуйста, используйте
% следующий образец
%
% \textsc{Замечание.} Текст замечания.
%
%
%
% Для оформления благодарностей, пожалуйста, используйте следующий образец
%
% {\small Работа выполнена при поддержке Российского фонда фундаментальных
% исследований (\No~12-01-00012).}
%
%
%
% Для оформления списка литературы, пожалуйста, используйте следующий образец
%

\medskip
\centerline{\textsl{ЛИТЕРАТУРА}}
\smallskip

\small{

\lit{1} {Gourley S.\,A., So J.\,W.-H., Ju J.\,H.} {Nonlocality of Reaction-Diffusion Equations Induced by Delay: Biological Modeling and Nonlinear Dynamics~// Journal of Mathematical Sciences. 2004. V.~4, \textnumero~4. P.~5119--5153.}

}

\end{document}
