\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amscd}
\usepackage{amssymb,amsfonts}
\usepackage{graphicx,graphics}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
\textwidth=158mm \textheight=232mm \voffset=-24mm
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\centerline{\large\bf Потеря устойчивости нулевого состояния равновесия одной}
\centerline{\large\bf краевой задачи с дополнительной внутренней связью}

\centerline{{\bf Ивановский Л.И.} (Россия,
Ярославль)} \centerline{Ярославский государственный университет им. П.Г. Демидова} \centerline{\it
leon19unknown@gmail.com}

Рассмотрим краевую задачу с дополнительной внутренней связью во втором краевом условии:
$$\dot u = u'' + \gamma u - u^3,\eqno{(1)}$$
$$u'(0, t) \, = 0, \qquad u'(1, t) \, = \alpha\,u(x_0, t).\eqno{(2)}$$
Здесь $ u(x, t)$ --- гладкая функция при $t\ge 0$ и $x\in[0,1]$, $ \alpha $ и $ \gamma$ --- действительные числа, а параметр $ x_0 \in [0, 1) $. Для задачи (1), (2) можно выделить два способа потери устойчивости нулевого состояния равновесия --- дивергентный, когда в спектре устойчивости появляется нулевое значение, и колебательный, соответствующий случаю перехода выхода комплексно сопряженных собственных значений с левой комплексной полуплоскости на мнимую ось. Задача исследования состояла в изучении характера потери устойчивости нулевого решения краевой задачи (1), (2), т.е. в поиске критических значений параметров $ \alpha, \; \gamma $ и $ x_0 $ и получении асимптотических формул для режимов, ответвляющихся от нулевого состояния равновесия.

Получить критические значения параметров с использованием одного лишь аналитического аппарата довольно затруднительно. В связи с этим, исследование осуществлялось численным способом. 

В результате исследования были найдены значения параметров $ \alpha, \; \gamma $ и $ x_0 $, при которых происходят различные бифуркации нулевого состояния равновесия краевой задачи (1), (2). При значениях параметра $ \alpha $, близких к критическим, была построена нормальная форма и на ее основе были определены условия появления пространственно неоднородных устойчивых состояний равновесия в одном случае и циклов в другом.

\begin{center}
{\bf Литература}
\end{center}
{[1]} Глызин~С.\,Д., Колесов~А.\,Ю., Розов~Н.\,Х. Диффузионный хаос и его инвариантные числовые характеристики // ТМФ. 2020. Т. 203. №1. С. 10--25.\\
{[2]} Rudyi~A.\,S. Theoretical Fundamentals of the Method for Thermal Diffusivity Measurements from Auto-Oscillation Parameters in a System with a Thermal Feedback // International Journal of Thermophysics. 1993. Vol. 14, No. 1. P. 159--172.\\
{[3]} Rudyi~A.\,S. Self-excited oscillations in a parabolic system with nonlinear external feedback // Tech. Phys. 1997. Vol. 42, No. 5. P. 561--563.\\
{[4]} Ивановский~Л.\,И. Динамика одной системы диффузионно связанных дифференциальных уравнений с дополнительной внутренней связью // Известия высших учебных заведений. Поволжский регион. Физико-математические науки. 2020. №3(55). С. 15--30.

\end{document}
