\documentclass{itogi2016}

 \currentyear{2015}
 \currentvolume{999}


\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[cp1251]{inputenc}

\usepackage{graphicx}

\newtheorem{thm}{Теорема}[section]

\begin{document}

\title[Краткое название статьи]{Инструкция \\
 по подготовке статей для выпусков \\
 <<Итоги науки и техники. \\
 Современная математика. \\
 Тематические обзоры>>}

\author[Овчинников Алексей Витальевич]{А. В. Овчинников}
%\author{A. V. Ovchinnikov}
\address{Всероссийский институт научной и технической информации
 (ВИНИТИ РАН)}
%\address{All-Russian Institute for Scientific and Technical Information
% (VINITI RAS)}
\email{ovchinnikov@viniti.ru}
\thanks{Если бы А.~В.~Овчинников пользовался финансовой поддержкой какого-либо фонда,
то здесь он мог бы выразить благодарность.}

\author[Орой-Автор Василий Тарасович]{В. Т. Орой-Автор}
\address{Место работы второго автора}
\email{author2@email.com}

\author{A. U. Thor}
\address{Affiliation of A.~U.~Thor}
\email{author3@email.com}

\dedicatory{Посвящается академику И.~И.~Иванову}

\keywords{ключевое слово 1, ключевое слово 2, ключевое слово 3, ключевое слово 4, ключевое слово 5, ключевое слово 6}

\subjclass{00X00, 11Y11}

\UDC{000.00.00, 111.11}

\begin{abstract}
Краткая инструкция по подготовке файлов для  выпусков <<Итоги науки и
техники. Современная математика. Тематические обзоры>>. В \TeX-файле
команды \verb|\UDC|, \verb|\subjclass|, \verb|\keywords| должны стоять
перед окружением \verb|{abstract}|. Указание классификационных шифров
\verb|\UDC|, \verb|\subjclass|, ключевых слов \verb|\keywords|, а также
наличие аннотации является обязательным! Посвящение \verb|\dedicatory|
может отсутствовать.
\end{abstract}

\thanks{Общая благодарность всех авторов:  работа поддержана
всеми возможными фондами, за что им большая благодарность.}

%\translator{T.R.Anslator}

\maketitle

\tableofcontents

\section{Об издании}

Отдел научной информации по фундаментальной и прикладной математике ВИНИТИ
РАН начиная с 1962~г. издает несколько научно-информационных серий <<Итоги
науки и техники>>. В качестве авторов приглашаются известные специалисты в
различных областях чистой и прикладной математики, в том числе и зарубежные
ученые. Как показала практика, это издание пользуется большим авторитетом в
нашей стране и за рубежом; оно переводится в полном объеме в журнале
\textit{Journal of Mathematical Sciences} (издательство Springer
Science~+~Business Media "--- подразделение всемирно известного издательского
холдинга Springer). \textit{Journal of Mathematical Sciences} реферируется и
индексируется следующими базами данных:
 SCOPUS,
 Zentralblatt Math,
 Google Scholar,
 EBSCO,
 CSA,
 Academic OneFile,
 Academic Search,
 CSA Environmental Sciences,
 Expanded Academic,
 Highbeam,
 INIS Atomindex,
 INSPIRE,
 MathEDUC,
 Mathematical Reviews,
 OCLC,
 SCImago,
 STMA-Z,
 Summon by ProQuest,
 Реферативный журнал ВИНИТИ.



Серия <<Современная математика и ее приложения. Тематические обзоры>>
(ISSN~0233-6723) издается с 1995~г. Научный редактор и составитель "---
академик РАН Р.~В.~Гамкрелидзе. Объем одного выпуска "--- около 130 страниц
такого же формата, как эта. Объем каждой статьи выпуска ограничивается сверху
лишь объемом выпуска.

Каждый выпуск серии представляет собой либо обзор какой-либо актуальной темы
фундаментальной или прикладной математики, либо набор статей, объединенных
общей темой; это могут быть исследовательские статьи, в которых
разрабатывается тот или иной круг близких вопросов, либо труды научного
семинара (конференции). К публикации не принимаются разрозненные статьи,
объем которых не достаточен для составления целого выпуска.

Русская версия выпусков серии <<Современная математика и ее приложения.
Тематические обзоры>> выходит в свет в электронном виде и публикуется на
Общероссийском математическом портале \verb|mathnet.ru|.

Английский перевод выходит в свет спустя приблизительно 1,5~года с момента
выхода русского выпуска; выходит бумажная версия журнала Journal of
Mathematical Sciences (ISSN~1072-3374), а также электронная версия
(ISSN~1573-8795), доступная на сайте
\begin{equation*}
\verb|http://link.springer.com/journal/10958|
\end{equation*}

Публикация для авторов бесплатна; авторский гонорар не выплачивается.

\section{Подготовка работы}

Статья на русском языке должна быть подготовлена в издательской системе
\LaTeX. В отдельных случаях по согласованию с редакцией принимаются статьи,
подготовленные в текстовом процессоре Microsoft Word.

В редакцию представляются \TeX-файл и PDF-файл абсолютно идентичного
содержания. Вместо PDF-файла допустимо представить распечатку на бумаге,
полностью идентичную файлу.

При подготовке статьи рекомендуется  использовать
руководства~\cite{Lvov,Gus,KCh}.

Для набора статьи используется файл класса документа \verb|itogi2016.cls|; его можно поместить в рабочую папку.

\subsection{Преамбула \TeX-файла}

В преамбуле перечисляются необходимые  автору стилевые пакеты. Следующие
пакеты загружаются автоматически и не требуют указания в преамбуле:
\begin{equation*}
 \verb|amsfont|, \quad
 \verb|amsgen|, \quad
 \verb|amsmath|, \quad
 \verb|amssty|, \quad
 \verb|amstex|, \quad
 \verb|amsthm|, \quad
 \verb|latexsym|.
\end{equation*}

Набор должен быть выполнен в кодировке  Windows (\verb|cp1251|), что
отражается следующей командой в преамбуле \TeX-файла:
\begin{equation*}
 \verb|\usepackage[cp1251]{inputenc}|
\end{equation*}
Русификация обеспечивается пакетом \verb|{babel}|:
\begin{equation*}
 \verb|\usepackage[russian]{babel}|
\end{equation*}

Автоматически загружается также пакет  \verb|onlyamsmath.sty|; требуется,
чтобы он был в наличии (в случае отсутствия MiK\TeX\ загружает этот пакет из
сети автоматически).

В преамбуле должны помещаться команды
\begin{equation*}
 \verb|\currentyear{}|, \quad
 \verb|\currentvolume{}|,
\end{equation*}
аргументами которых являются год выхода  в свет и номер тома выпуска. При
отсутствии этих команд компилятор \LaTeX'а выдаст ошибку. Автору
рекомендуется записать в преамбуле эти команды с пустыми аргументами.

\subsection{Сведения об авторах}

После команды \verb|\begin{document}|  в \TeX-файле должны быть обязательно
указаны следующие данные:
\begin{enumerate}
 \item %
Фамилия, имя, отчество (при наличии) каждого  автора в полной и краткой
форме на русском языке, например:
\begin{equation*}
 \verb|\author[Александр Борисович Замолодчиков]{А. Б. Замолодчиков}|
\end{equation*}
\begin{equation*}
 \verb|\author[Алексей Борисович Замолодчиков]{Ал. Б. Замолодчиков}|
\end{equation*}
\begin{equation*}
 \verb|\author[Вячеслав Всеволодович Иванов]{Вяч. Вс. Иванов}|
\end{equation*}
для каждого автора требуется отдельная команда \verb|\author|.
 \item %
Фамилия, имя, отчество (при наличии) каждого  автора на английском языке
(только в краткой форме), но соответствующую команду \verb|\author| нужно
<<закрыть>> знаком комментария
\begin{equation*}
 \verb|%\author{A. B.Zamolodchikov}|
\end{equation*}
\begin{equation*}
 \verb|%\author{Al. B.Zamolodchikov}|
\end{equation*}
\begin{equation*}
 \verb|%\author{Vyach. Vs. Ivanov}|
\end{equation*}
 \item %
Для каждого автора указывается место работы  (на русском и английском
языках; соответствующую <<английскую>> команду нужно закрыть знаком
комментария):
\begin{equation*}
 \verb|\address{Российская академия наук}|
\end{equation*}
\begin{equation*}
 \verb|%\address{Russian Academy of Sciences}|
\end{equation*}
Команда \verb|\address| для каждого автора  следует за командой
\verb|\author| этого автора (см. образец набора данного текста). Если
автору требуется указать несколько мест работы, то все они указываются в
одной команде \verb|\address| и разделяются переносом строки
(команда~\verb|\\|).
 \item %
Электронный адрес каждого автора "--- команда  \verb|\email|; если адресов
несколько, то они указываются в одной команде \verb|\email| через запятую.
 \item %
Ключевые слова "--- команда \verb|\keywords|.
 \item %
Код универсальной десятичной классификации (УДК) "--- команда \verb|\UDC|
(см.
\begin{equation*}
 \verb|http://www.mathnet.ru/classifications.phtml?wshow=classifications&option_lang=rus|)
\end{equation*}
 \item %
Индекс Mathematics Subject Classification  Американского Математического
общества "--- команда \verb|\subjclass| (см. там же).
 \item %
Аннотация "--- краткое изложение результатов,  полученных в статье;
оформляется в теле окружения $\verb|{abstract}|$. Команды \verb|\keywords|,
\verb|\UDC|, \verb|\subjclass| могут должны располагаться в любом порядке,
но обязательно перед окружением \verb|{abstract}|.
\end{enumerate}

\subsection{Общие принципы}
При подготовке статьи в  системе \LaTeXe\ запрещается использовать ручное
форматирование. Следует пользоваться форматирующими командами типа
\verb|\section{}|.

Запрещена также ручная нумерация формул, утверждений типа <<теорема>> и библиографических ссылок: обязательным является использование окружений, автоматически нумерующих формулы, команд \verb|\label|, \verb|\ref|, \verb|\eqref|, \verb|\pageref| для генерации перекрестных ссылок и команд  \verb|\bibitem| (в составе окружения \verb|{thebibliography}|) и \verb|\cite| для генерации библиографических ссылок. Можно использовать \textsc{Bib}\TeX.

\subsection{Структура статьи}
Каждая статья состоит из разделов (команда \verb|\section{}|), которые при необходимости могут разбиваться на подразделы (команда \verb|\subsection{}|). Как правило, объем раздела составляет 5-20 страниц. В работах большого объема целесообразно использовать команду \verb|\chapter|.

\subsection{Набор формул}
Формулы в строке набираются обычным образом: \verb|$2+2=4$|. Выключные формулы набираются при помощи окружений $\mathcal{AMS}$-\LaTeX:
\begin{equation*}
 \verb|{equation}|, \quad
 \verb|{multline}|, \quad
 \verb|{gather}|, \quad
 \verb|{align}|, \quad
 \verb|{alignat}|,
\end{equation*}
а также их ненумеруемых версий <<со звездочками>>. Окружения \LaTeX'а типа
\verb|{eqnarray}|, а также \verb|$$...$$| не работают: если они встретятся в файле, то \TeX-обработка прекращается и выдается сообщение об ошибке.

Нумеруемые формулы обязательно выделяются в отдельную строку. Номер формулы ставится у правого края страницы. Нумеровать следует только те формулы, на которые в тексте имеются ссылки.

Дроби, расположенные в строке текста или в индексах, желательно писать через косую черту. Дроби в выключных формулах обязательно должны быть оформлены в виде
\begin{equation*}
 \frac{\text{числитель}}{\text{знаменатель}};
\end{equation*}
использование для набора дроби \TeX-команды  \verb|\over| запрещено.
Не рекомендуется использовать запись <<числитель${}\cdot{}$(знаменатель)$^{-1}$>>. Сложные формулы, в том числе содержащие громоздкие дроби, интегралы, знаки суммирования, произведения, предела, максимума и~т.п., нужно выносить в отдельную строку.

\subsection{Определения и теоремы}

Для оформления определений, теорем и~т.~п. используются окружения, определяемые следующим образом (см. преамбулу данного файла):
\begin{equation*}
 \verb|\newtheorem{thm}{Теорема}[section]|
\end{equation*}
Тогда набор
\begin{verbatim}
 \begin{thm}[теорема Пифагора, см. <<Начала>>]
 Пифагоровы штаны во все стороны равны.
 \end{thm}
\end{verbatim}
дает следующее:

\begin{thm}[теорема Пифагора, см. <<Начала>>]
Пифагоровы штаны во все стороны равны.
\end{thm}

Доступны два стиля оформления таких окружений:
\verb|\theoremstyle{plain}| (используется по умолчанию) "--- заголовок теоремы печатается полужирным шрифтом, текст "--- курсивом, и
\verb|\theoremstyle{definition}| "--- заголовок печатается полужирным шрифтом, текст "--- обычным.

Способ нумерации определений и теорем автор выбирает по своему усмотрению.

\subsection{Макроопределения}

При определении макрокоманд желательно использовать команды
\begin{equation*}
 \verb|\newcommand|, \quad
 \verb|\renewcommand|,
\end{equation*}
хотя допустимо использование команды~\verb|\def|.

Запрещено вводить сокращения для длинных имен стандартных команд, например,
\begin{equation*}
 \verb|\newcommand{\a}{\alpha}|, \quad
 \verb|\newcommand{\b}{\beta}|, \quad
 \verb|\newcommand{\LRA}{\Longrightarrow}|
\end{equation*}
Набирать длинные имена этих команд требуется полностью. Так, набор
\verb|$\a\LRA\b$| неверный, нужно
\verb|$\alpha\Longrightarrow\beta$|.

Однако сокращения типа
\begin{equation*}
 \verb|\newcommand{\bR}{\mathbb{R}}|, \quad
 \verb|\newcommand{\codim}{\operatorname{codim}}|,
\end{equation*}
\begin{equation*}
 \verb|\newcommand{\X}[1][n]{x_1,\dots,x_{#1}}|
\end{equation*}
не только допустимы, но и весьма желательны.

Категорически запрещается введение сокращений для стандартных окружений вроде
\begin{equation*}
 \verb|\newcommand{\beq}{\begin{equation}}|, \quad
 \verb|\newcommand{\eeq}{\end{equation}}|
\end{equation*}

\subsection{Чертежи}

Рисунки должны быть чёрно-белыми (без оттенков серого), максимальный размер рисунка "--- $12\times18$~см.

Наилучшим способом изготовления иллюстраций является использование средств \TeX'a: пакеты \verb|PSTricks|, \verb|XYpic|, \verb|tikz|.

Если иллюстрации не могут быть выполнены средствами \TeX'а, то рисунки желательно представить в виде отдельных файлов в одном из стандартных векторных графических форматов, предпочтительно \verb|cdr| или \verb|eps|.

Предпочтительным средством размещения надписей на чертежах является пакет \verb|psfrag|, который позволяет использовать единообразные шрифты во всем тексте.

\subsection{Список литературы}

В списке литературы сначала помещаются все источники на русском языке (в порядке русского алфавита), а затем источники на иностранных языках (в порядке латинского алфавита).

Список литературы должен содержать только те источники, на которые имеются ссылки в тексте работы. Не допускаются ссылки на неопубликованные работы, результаты которых используются в доказательствах.

Ссылка на журнальную статью должна содержать список авторов, полное название статьи, название журнала, номер тома и выпуска, год публикации, номера первой и последней страниц, разделенных en-тире \verb|--|.

Ссылка на книгу должна содержать список авторов, полное название книги, название города, в котором она выпущена, издательство и год издания. Возможна также дополнительная информация (список редакторов, том, серия, номер издания и т.п.). Препринты (в том числе работы, депонированные в ВИНИТИ) и диссертации считаются книгами, в качестве издательства для них должен быть полностью указан институт или университет. Для препринтов необходимо также указывать номер.

Ссылка на статью в книге (сборнике тезисов и~т.~п.) должна содержать список авторов, название статьи, полную информацию о книге (см. предыдущий абзац), номера страниц (первой и последней, разделенных тире).

\subsection{Иностранные слова}
Фамилии и инициалы иностранных авторов указываются в русской транскрипции. Статья не должна содержать терминологии на иностранных языках, если существует общепринятый перевод терминов на русский язык. Не допускается использование букв русского алфавита в формулах.


\section{Перевод на английский язык}

Автор может представить в редакцию перевод работы на английский язык (о готовности сделать перевод следует сообщить при сдаче рукописи). В переводе не допускаются отклонения от русского текста. При наличии в авторском переводе расхождений (в том числе в формулах) с русским оригиналом редакция ориентируется на русский оригинал. Переводы, выполненные на достаточно высоком лингвистическом и научном уровне, оплачиваются.

Представленный перевод должен быть не только понятным читателю, но и грамматически правильным: у англоязычного читателя не должно возникать чувства, которое возникает у нас, когда мы читаем сочинения Ли Вонг Яна: <<Я нравлюс еду. Это мой любовна пища. Русский еда хороши и забавни по вкусы. Hапример молоко, коровина, чибурики с пелменем и прижорсики>>. Если переводчик не знает, чем отличается <<a~function is \textit{assumed} to be continuous>> от <<a~function is \textit{supposed} to be continuous>>, то за перевод, скорее всего, лучше не браться.

\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{Lvov} %
Львовский С. М. Набор и верстка в системе \LaTeX. "--- Любое издание.

\bibitem{Gus} %
Гуссенс М., Миттельбах Ф., Самарин А. Путеводитель по пакету \LaTeX\ и его расширению \LaTeXe. "--- М.: Мир, 1999.

\bibitem{KCh} %
Котельников И., Чеботаев П. \LaTeX\ по-русски. "--- Новосибирск: Сибирский хронограф, 2004.

\end{thebibliography}

\end{document}
