\documentclass{article}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\pagestyle{empty} \textwidth=108mm \textheight=165mm
\usepackage{calc,ifthen}

\input{style.tex}

\begin{document}






\tezis{БИФУРКАЦИОННЫЕ ОСОБЕННОСТИ ОДНОЙ НЕЛИНЕЙНОЙ КРАЕВОЙ ЗАДАЧИ С ОТКЛОНЕНИЕМ В КРАЕВОМ УСЛОВИИ}  % Заголовок ПРОПИСНЫМИ буквами
{Работа выполнена при финансовой поддержке РФФИ
(проект \No\ 10-01-00000).} % Поддержка фондов. Если  нет, то поле оставить пустым {}
{С.Д.~Глызин, Л.И.~Ивановский} % ФИО в <<шапку>> статьи
{\me{Глызин~С.Д.},   \me{Ивановский~Л.И.}} % для именного указателя
{(Ярославль, ЯрГУ им. П.Г. Демидова)} % Город, место работы
{glyzin.s@gmail.com, leon19unknown@gmail.com}% Электронный адрес
{Бифуркационные особенности одной нелинейной краевой задачи с отклонением в краевом условии} % Название тезисов для оглавления (обратите внимание на регистр)
{Глызин~С.Д., Ивановский~Л.И.} % ФИО в оглавление



%%% Для оглавления на английском языке
\tezisEnglish%
{Bifurcational peculiarities of one non-linear boundary-value problem with deviation in edge condition}% Название на английском языке
{Glyzin S.D., Ivanovsky L.I. } % ФИО на английском языке
{}%


%%%%%% Текст тезисов  %%%%%%%

Рассмотрим краевую задачу c отклонением в краевом условии
$$ \dot u = u'' + \gamma u - u^3, \eqno(1) $$
$$ u'(0, t) \, = 0, \qquad u'(1, t) \, = \alpha\,u(x_0, t), \eqno(2) $$
где $ u(x, t)$ --- гладкая по $ t $ функция, параметры $ \alpha, \gamma \in \mathbb{R} $, а величина $ x_0 \in [0, 1) $ определяет отклонение в краевом условии. 

Рассмотрим вопрос об устойчивости нулевого решения краевой задачи (1), (2). Известны два способа потери устойчивости нулевого состояния равновесия --- дивергентный, когда в спектре устойчивости появляется нулевое значение, и колебательный, соответствующий случаю перехода пары собственных значений из левой комплексной полуплоскости на мнимую ось. Наша задача состояла в изучении характера потери устойчивости состояния равновесия, т.е. в поиске критических значений параметров $ \alpha, \; \gamma $ и $ x_0 $ и выяснений режимов, от него ответвляющихся.

В работе найдены критические значения параметров $ \alpha, \; \gamma $ и $ x_0 $, при которых происходит бифуркация нулевого состояния равновесия. Кроме того, построена нормальная форма при значениях параметра $ \alpha $, близких к критическому и выяснены условия появления неоднородных состояний равновесия в одном случае и циклов в другом. Найдены условия различных бифуркаций нулевого состояния равновесия: они проиллюстрированы численно в широкой области параметров. Показана применимость аналитических методов.

%%%%  ОФОРМЛЕНИЕ СПИСКА ЛИТЕРАТУРЫ %%%
\liter

1. Кащенко С.А. О бифуркациях при малых возмущениях в логистическом уравнении с запаздыванием~/ С.А.~Кащенко~// Моделирование и анализ информационных систем.~--- 2017.~--- Т.~24, №~2.~--- С.~168--185.

\end{document}
