\documentclass[12pt]{extarticle} 
\usepackage[T2A]{fontenc} 
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{mathtext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{graphics}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lscape}
\usepackage{makecell}
\usepackage{multirow}
\usepackage{ulem}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage[left=3cm, right=2cm, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}

\parindent=1cm
\pagestyle{plain}
\onehalfspacing

\begin{document}

\begin{center}
{\large \textbf{Бифуркации нулевого состояния равновесия одной нелинейной краевой задачи с линейным отклонением в краевом условии}}

\textit{Глызин С.Д., Ивановский Л.И.} 
\end{center}

Рассмотрим краевую задачу c линейным отклонением в краевом условии
\begin{equation}\label{ivanovsky-eq1}
	\dot u = u'' + \gamma u - u^3,	
\end{equation}
\vspace{-1cm}
\begin{equation}\label{ivanovsky-eq2}	
	u'(0, t) \, = 0, \qquad u'(1, t) \, = \alpha\,u(0, t),
\end{equation}
для которой параметры $ \alpha, \gamma \in \mathbb{R}, \; x_0 \in [0, 1) $. 

Краевая задача \eqref{ivanovsky-eq1}, \eqref{ivanovsky-eq2} очевидным образом имеет нулевое решение. В зависимости от значений параметров, это решение может быть устойчивым или неустойчивым. Представляет интерес определить условия устойчивости нулевого решения. В данном случае основными способами ее потери являются дивергентный, когда в спектре устойчивости состояния равновесия появляется нулевое значение, и колебательный, соответствующий случаю перехода пары собственных значений из левой комплексной полуплоскости на мнимую ось. Наша задача состояла в поиске критических значений параметров $\alpha$ и $\gamma$, при которых происходит дивергентная или колебательная потеря устойчивости нулевого решения краевой задачи \eqref{ivanovsky-eq1}, \eqref{ivanovsky-eq2}.

Поскольку найти нужные значения параметров, с использованием одного лишь аналитического аппарата довольно затруднительно, осуществлялось численное исследование. В результате численного эксперимента были получены критические значения параметров $\alpha$ и $\gamma$ для которых нулевое состояние равновесие краевой задачи \eqref{ivanovsky-eq1}, \eqref{ivanovsky-eq2} теряет свою устойчивость, дивергентным или колебательным способом.

Исследование выполнено за счет гранта РФФИ (проект \textnumero 01-23-456789).

\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{pr_first}
Кащенко С.\,А. ``О бифуркациях при малых возмущениях в логистическом уравнении с запаздыванием'', \textit{Моделирование и анализ информационных систем}, \textbf{24}:2 (2017), с. 168 – 185.

\end{thebibliography}

\end{document}